# Сервис управления рассылками API

Добро пожаловать в описание API сервиса управления рассылками. Этот сервис предоставляет возможность администрирования рассылок и получения статистики.
В задании был использован Celery and Celery-beats для того, чтобы оптимизировать работу с внешним сервисом и автоматизировать процесс отправки сообщения клиентам
## Установка и запуск

Проект организован в виде Docker-контейнера для удобной установки и запуска. Для начала работы выполните следующие шаги:

1. **Клонируйте репозиторий:**

   git clone https://gitlab.com/vladpomalejko/alerts.git

   cd testTask/

   Создайте виртуальное окружение:

   python3 -m venv myenv

   source myenv/bin/activate

2. **Запустите docker-compose файл и выполните миграции в контейнере app**

   docker-compose up --build

   python3 manage.py makemigrations

   python3 manage.py migrate

Также в проекте присутствует Swagger для документации эндпоинтов
